【XB1/PC】《戰爭機器5》遊戲將禁煙 沒有任何吸煙鏡頭

【XB1/PC】《戰爭機器5》遊戲將禁煙 沒有任何吸煙鏡頭

在遊戲和影視作品中，吸煙會讓角色顯得很酷，但眾所周知，吸煙對身體有害。過去的幾年中，隨著反對煙草產品的呼聲越來越高，越來多的人被迫要么戒菸，要么轉向電子煙。而今天，非常意外的是微軟的第一方遊戲《戰爭機器5》也加入了這一禁煙行列。

根據Variety報導，在被禁煙組織Truth Initiative接觸後，《戰爭機器5》將刪除遊戲中任何吸煙鏡頭或描述。

《戰爭機器5》聲援禁煙，一方面是為了符合電子競技聯盟出於形象方面的要求，另外一方面也是反菸草組織Truth Initiative在主流娛樂中消除美化吸煙努力的一部分。

Truth Initiative CEO兼總裁Robin Koval表示：“在流行文化中重新出現的美化吸煙形象無處不在之際，我們對The Coalition在本週末的比賽中將吸煙畫面從《戰爭機器5》遊戲中移除以及電子競技聯盟收錄這款無菸遊戲表示非常歡迎。我們希望這個決定能鼓勵其他遊戲開發商和直播比賽效仿這一做法，通過無菸來提升遊戲的體驗。”

《戰爭機器5》將於9月10日發售，登陸PC和Xbox One，將沒有吸煙畫面。

-----

延伸閱讀：

《戰爭機器5》將於2019年9月10登陸Xbox One和Steam平台，登陸PS4機會不大

打仗都禁煙on99

其實主要係個製作人有童年陰影，所以上集就已經冇咩吸煙鏡頭

Rod Fergusson
@GearsViking
My dad smoked. He died of a heart attack at age 38. I was 4.

支持禁煙

可以殺人，唔可以食煙